{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057174",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011488",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주 송제리 오층석탑(羅州 松堤里 五層石塔)"
    },
    "text": "全羅南道羅州市世知面に位置する高麗時代の5階建て石造仏塔がある。 この仏塔は石塔に分類され、市道有形文化財に指定された。 高さは6.6mだ。 1980年に全羅南道有形文化財に指定された。 もともと1階と5階の面石が流失したが、1978年に復元された。 この仏塔の構造を調べれば、基壇部は二重基壇で構成されているが、基壇下部はセメントに埋まっており、上部には非常に単調な4枚板石と下大甲石が載せられている。 下段の基壇は亀床の角形塊であり、上部の基壇は相対甲石なしに1枚方形板石で構成されている。 この基壇の形式は二重基壇を重畳させた特異な姿を示している。 仏塔の塔身部は5階で構成されているが、1階は角柱が角出された部材の間に面石を挟んだ。 しかし、2階からは角柱が一つの石に刻まれている。 特に1階の塔身は非常に高く、2階以上は急激に減少して安定感を弱化させる。 仏塔の1階屋蓋石は厚くて基壇上大甲石より広く、上面には牛洞が明確に現れ落水面の傾斜が急で、篆刻部分の反転が小さい。 軒下は水平に、階級台は3段で、屋蓋台は4階までは3段だが、5階は2段に減った。 相輪部はすべて実った。 この仏塔の形式と造成手法から高麗時代に建立されたものと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏塔はどこに位置していますか？",
            "answer": "この仏塔は全羅南道羅州市世知面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏塔は何時代のものですか？",
            "answer": "この仏塔は高麗時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この仏塔は何階建てですか？",
            "answer": "この仏塔は5階建てです。"
        },
        {
            "question": "この仏塔は何に指定されましたか？",
            "answer": "この仏塔は市道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この仏塔の高さは6.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏塔はいつ有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この仏塔は1980年に全羅南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏塔の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "この仏塔の構造は基壇部が二重基壇で構成され、塔身部は5階で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この仏塔の基壇部はどのようになっていますか？",
            "answer": "この仏塔の基壇部は二重基壇で構成されており、下部はセメントに埋まっています。"
        },
        {
            "question": "この仏塔の基壇の形式はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏塔の基壇の形式は二重基壇を重畳させた特異な姿を示しています。"
        },
        {
            "question": "この仏塔の塔身部はどのようになっていますか？",
            "answer": "この仏塔の塔身部は1階からは角柱が一つの石に刻まれており、1階の塔身は非常に高く、2階以上は急激に減少しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 348
    }
}